（一帶一路）肯尼亞蒙內鐵路通車 華派特使出席啟用儀式

由中國承建、連接肯尼亞蒙巴薩及內羅畢地區的蒙內鐵路今日正式通車，作為中方特使的國務委員王勇，與肯尼亞總統尤休留肯亞塔共同出席通車儀式。內地傳媒報道，尤休留肯亞塔會親自登車試乘，成為蒙內鐵路的首位乘客。

另外，中國路橋工程有限責任公司昨日與肯尼亞鐵路公司，在蒙巴薩簽署10年的運營及維護合同。合同採用「5＋5」的方式，規定中方負責蒙內鐵路的車輛調度安排、鐵路及機車的維護保養等工作，同時為肯方提供技術轉移、人員培訓等服務；而肯方將在第5年對中方的服務進行績效評估。

據悉，蒙內鐵路全長480公里，於2014年12月動工，採用中國國鐵一級標準設計施工，除了是肯尼亞獨立百年來建成的首條鐵路，亦是首條海外的「全中國標準鐵路」。鐵路開通後，將來還會再接通烏干達、盧旺達、南蘇丹等東非5個國家。

同當年英國法國爭住打通南北不謀而合

憤青駁唔到?

樂觀SIR